強國大媽屈學生偷野 大媽:我係中國人

0:00

一名無手寸鐵的學生哥因被指偷竊卻被當成「重犯」，昨午於深水埗街頭遭多員警員抬上警車！昨午近5時，一名年約12歲、身穿校服的學生途經汝州街與南昌街交界，其間懷疑「手多多」拍跌放在路面的一個易拉架。一名身穿黑色衫、重鄉音大媽突然衝上前，並大叫：「搶嘢呀」，有途經的警員聞聲上前，並揪住學生哥不放，其間學生哥突然情緒激動，不停反抗及尖叫，引來近百名市民圍觀，場面混亂。

在港生活近50年的印度裔男子Jacky目擊事件經過，並向《蘋果》提供當時的片段，從片中所見，兩名警員將學生哥按住，並稱「你企喺度唔好郁先」，途人亦稱「你坐喺度先，唔係打你」，但學生哥神情惶恐，揮動雙手奮力掙扎，其間其中一名警員向女子查問：「佢(學生哥)佢偷你咩嘢」，然後對方氣沖沖指學生偷走其舖頭的東西：「偷牌……偷我嘅牌」。

學生哥雖然試圖掙脫逃走，不斷𦧲地，但其中一名警員用雙手按着他膊頭，但他表現極度驚慌，用右手拍打警員雙手，其後多名警員見狀增援將他制服，惟他看似受驚，不斷激烈反抗，踩跌放在路邊的貨兜，令貨物散落一地。

警員見學生哥情緒異常激動，只好將他推到附近唐樓入口，希望他冷靜下來，但學生哥仍不停尖叫，甚至愈叫愈狂，警員即大喝：「唔好再嘈！」學生哥同時眼泛淚光求饒說「放開我」，警員更一度將學生哥㩒在地上，其後數名手持盾牌及警棍的警員到場，合力將他抬上警車，再帶返警署協助調查。

據悉，學生哥被帶返警署後，情緒仍然激動，警方經調查後，將案件列作投訴滋擾及傻人發現案處理，並通知家長將他帶走，事件中無人被捕。

目擊者Jacky形容，當時學生哥滿面淚痕，狀甚驚恐，多名警察不僅沒有安撫他的情緒，更將他按在地上制服，而且該名黑衫大媽聲稱學生哥偷東西，其實是「大話」，事實上他只是拍打易拉架而已，故挺身為學生哥抱不平：「唔應該咁樣對個細路，應該同佢慢慢講，叫佢坐喺度定啲，唔好咁緊張。」

原來以後做錯啲咩 強調自己係中國人就得

個印度人講廣東話仲流利過佢
條大陸婆仲話自己係香港人

但個學生做咩喺咁叫？
行得正，企得正，一定要企直報警，

應該本身精神有問題

個學生好似係sen既學生 控制唔到自己情緒個類

大陸婆😂

戇鳩點1:拎埋盾牌去制服一個學生
戇鳩點2:個呀嬸係法輪功既人

啲大媽永遠比人審個陣都會口窒窒 鬼食泥咁

佢地死頂想駁人地，其實自己都唔知自己up乜9

條支那畜真係好撚濕鳩

易拉架擺街駛唔駛申請？？？

傻人發現案處理

香港地仲有幾多人會好似jacky咁 睇到無道理既事會出聲

下次出埋防暴車

垃圾警察 垃圾支那人種

處理個大媽

個靚仔真係慘

唔知會唔會俾人開 File 整件社工跟進下佢

返到學校俾啲同學仔知道真係笑到佢畢業

成世都有陰影 多得啲大陸人唔少

有冇人知係邊間舖？

賤狗 學生都恰

大陸哩死全家

push 法輪功冚家剷 快啲仆街死